因擔心中美貿易戰升級 Puma準備把生產遷出中國 中國或成最大贏家

因擔心中美貿易戰升級 彪馬準備把生產遷出中國

德國運動服裝製造商彪馬(Puma)正為中美貿易爭端升級做準備，它打算把生產從中國遷往亞洲其他市場，以防美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)對中國製造的鞋類和服裝加征關稅。

彪馬首席執行官比約恩•古爾登(Bjørn Gulden)周二上午表示：「過去兩個月我們採購人員一直在尋找替代（中國生產的）選擇。」他補充稱，彪馬目前還尚未把任何生產轉出中國。

古爾登強調稱，整個體育用品行業都將受到影響。「關稅問題讓我們所有人頭疼，因為美國是我們行業最大的市場。」

除了把生產轉到不受美國可能加征的關稅影響的國家，這些企業還可採取兩種應對方式：要麼上調價格，要麼接受利潤率下滑。古爾登表示，由於彪馬在美國所佔的市場份額相對較小，它將效仿規模更大的競爭對手耐克(Nike)和阿迪達斯(Adidas)的做法。

目前，彪馬約三分之一的產品在中國生產，三分之一的產品在越南生產，其餘產能分布在亞洲另外6個市場。

古爾登表示，彪馬將用大概一年的時間把其在中國的輸美鞋類和服裝產能遷往其他市場。「這是完全有可能做到的，只是做起來令人不快。」

他表示，在中短期內，把生產轉移到美國不是切實可行的選擇，因為北美的製鞋產能非常小。

譯者/馬柯斯

厲害了我的國
可以笑到最後

仆街 中國又成為大贏家喇

中國又贏 可以生產自家名牌波鞋

安踏/李寧將puma的缺口補上
又贏

低端製造業滾出中国
中国或成最大贏家！

Nike 搬咗部份去＂畢漏洞奶＂生產，Tomica 車仔一樣

「侵犯我國波鞋業專利的外國勢力敗走撒退，中國或成最大贏家」

中国又嬴

嬴国人唔洗受鬼佬氣,又嬴

唔知Adidas有冇咁嘅諗發呢？

贏國有喬丹，仲使乜要Jordan

其他根本唔使搬

因為已經一早去咗東南亞

厲害了 我的贏

好似其實nike adi puma都有兩三成貨係大陸造
但puma因爲規模細d
轉身會快d
但nike adi都肯定要開始縮大陸製造既量
始終而家大陸唔平
造出黎要內銷大陸先有優勢

做鞋大陸無左優勢好多年啦。。

咩情況下中國都贏 除左踢波佢地點先會輸？

厲害了

安踏食埋啲廠 中國又贏